Virtual Youtubers討論區（117）

咩係Virtual YouTuber?
虛擬YouTuber（日語：バーチャルユーチューバー，英語：Virtual YouTuber，也縮寫爲VTuber）是以YouTube爲平臺進行影片直播和投稿的虛擬偶像。在YouTube以外的平臺中又被稱作「虛擬主播」（日語：バーチャルライバー）

該名詞由2016年12月開始活動的絆愛首次使用，定義爲「由電腦圖形所繪製的插畫風格的美少女YouTuber」。雖然在此之前就已經有類似的虛擬角色出現，但是當時這類虛擬角色並未定性爲虛擬YouTuber。因此在一段時間，虛擬YouTuber是絆愛的代名詞。
2017年開始，隨着諸如「電脳少女シロ」、「Mirai Akari」、「バーチャルのじゃロリ狐娘Youtuberおじさん」、「輝夜月」等擁有大量粉絲的虛擬YouTuber的加入，原先作爲絆愛的代名詞的虛擬YouTuber一詞被重新定義，並逐漸廣泛使用。
一些虛擬角色也在其他媒體領域發展，如出演地面電視節目、出售商品等，此時虛擬YouTuber是作為一個便於理解的品牌名稱。
部分虛擬YouTuber會藉助安置在頭部與肢體上的動作捕捉裝置以及傳感器將人物動作展現到虛擬角色上。而藉助於實時運動捕捉的機制，虛擬YouTuber還可以通過多種方式與現實世界中的粉絲進行交流

2018開始爆炸式成長到而家仲有活動緊既已經數唔到

Vtuber 基本上分成2D 同3D ,其中又分成個人勢(個人出道)同企業勢(有公司係背後)實際上做既野同一般既streamer同youtuber分別唔大,不過勝在可以扮演另外一個自己同唔使露面

Youtuber四天王(?)

Kizuna AI キズナアイ (upd8所屬) Kizuna AI株式会社

虛擬YouTuber界既標誌, 兩頻道訂閱數分別超越210萬與100萬
在虛擬YouTuber界首次出演了電視節目，首次為新番動畫配音，首次發售了個人寫真集。另外聯動了眾多遊戲，參與了大量線下活動，4月24號發表成立新公司

未來明 (ミライアカリ) ENTUM所屬 GOOM STUDIO 所屬2020/9/29 開始轉用新形象

電脳少女シロ ( .LIVE 所屬)

(戦闘用AI)

輝夜月 (THE MOON STUDIO所屬 SONY音樂旗下藝人)

創下左一個月40萬sub既創舉

狐娘大叔 ねこます

個人勢最勵志既一位,用自己學既vtuber知識同自己做既mod加上親民既形象上到咁既sub數,佢既事跡鼓勵左好多人做vtuber(現時半退出)

4天王詳細可以睇下巴哈個簡介

其他仲有好多出名既vtuber
田中ヒメと鈴木ヒナ

猫宮ひなた (ENTUM 所屬)

ときのそら (Hololive所屬)

富士葵 (主打唱歌)

萌実 & ヨメミ(エイレーン一家) 由未來明既創造者所做既vtuber

アズマ リム (CyberV所屬)2020年7月7日復活

YuNi - virtual singer (主打唱歌)

バーチャルおばあちゃんねる (虛擬婆婆) (vtuber界痴線代表之一)

星乃めあ (主打唱歌)

最近有唔少日本傳統企業開始推出vtuber,
而且好多nico大手都開始轉生做vtuber

SUNTORY三得利 燦鳥ノム

樂敦製藥

ウェザーニュース ウェザーロイド Airi（ポン子）
weathernews既天氣主播, 2012年開始以3D登場,主要職責係天氣預報節目播報天氣,
係vtuber一詞未出現前就進行類似既直播.曾因節目方針改面一度面臨廢棄危機,但適逢vtuber潮流開始興起,同埋過往一d直播精華備受關注,知名度上升,因此得以以vtuber名義繼續活動,報導天氣資訊.2018年5月開設youtube帳號
經理人為社內資歷最深主播山岸愛梨.

有部分知名作品既角色都以vtuber出現
有時係由原作既聲優配音,多數目標係宣傳個作品,
例如妹妹公主,小雙俠,馬娘, ハート様

除左以短片為主亦都有以生放用(live)為主既vtuber

講起開live就唔可以唔講にじさんじ (彩虹社)

にじさんじ一開始只係一間想推廣自己個2D live app既公司 ,一開始招募左8個一期生
由月ノ美兎為首其下liver人氣好高,令到にじさんじ轉型左做一間vtuber既事務所
值得一提既係にじさんじ一開始係一間好垃圾既公司,只係提供一部iphone比成員開live
好多成員一開始開live都成問題, 不過轉型左之後睇得出進步左好多,開始提供唔少活動,仲開始搞3d ,幫成員加唔少新衫同配件,對員工有唔少輔助,近期搞唔少live等既線下活動
而家成員已經超過100人,社內風氣非常自由
早期最出名既成員

月ノ美兎 (委員長)

静凛

樋口楓

成員表

積極招募好多新血,有超過50人超過10萬sub

繼彩虹社之後其他公司都開始玩2D live同開始組團
其中比較出名既有
開始3D化既ホロライブ (ときのそら既公司)

出道時當時比起營運Fans比較痴線 部分 ときのそら既fans唔鐘意2d live成員既路線
好彩既係第一期白上靠努力成功跑出,3期生同4期生之後發展得唔錯
近期海外fans數目大增,5期更加一出道光速突破十萬sub
為英文市場推出既holo EN人氣好高
成員表

.LIVE アイドル部(電脳少女シロ既公司)

比較有良心既公司,同其他公司唔同每日一定會出行程表,唔會有突擊生放送,時間會控制係一小時之內,教埋成員點直播,冇電腦仲會送埋
比較易追,所以都有唔少箱推,目前已經全部3D化,自成一箱
2019年10月開始一連串既營運操作失誤同成員之間既鞭屍行為令アイドル部依個brand完全收皮

再加上比人爆左原來冇咩錢入到成員袋
由全盛直播時間長駐8000人去到得返3000人多D,sub數不停跌
詳情可以睇下
.LIVE偶像部崩壞始末(殘體慎入)

同合作用彩虹社個app做2D liver 有閑喫茶あにまーれ

2020加入左新成員去補返退出既2人

同 ハニーストラップ

後續加左個分團叫ブイアパ

再個分團叫シュガーリリック

統稱做774箱,
成員表

ENTUM (未來明既公司)
2019年12月31日活動終了

旗下既2D liver幾慘下同放生冇分別,食唔到未來明既光環,更加唔見營運又做咩幫手
入面既皆守ひいろ雖然好努力,但係效果都唔係咁好

GEMS COMPANY (SQUARE ENIX同經紀公司dear☆stage的虛擬偶像團體合作企劃出既技術好高既3D liver)

Re:Act
Re:Act 基本上靠旗下2大猛將花鋏キョウ(左)同獅子神レオナ(右), 2位唱歌都唔錯
(不過Re:Act前期資源集中係花鋏キョウ仲用左惡魔之力,レオナ真係一步一步爬上黎)

花鋏キョウ

獅子神レオナ

朝ノ瑠璃(唱歌唔錯都有綜藝性,但係就紅唔起)

花譜(神椿所屬)
主打音樂既vtuber,事務所神椿其下有唔少專門唱歌既channel
近期多左好多不同團體既vtuber , MonsterZ MATE,空想コード , IRIAM, 都多左好多垃圾營運 ex.星空學園, 流星群プロジェクト,

個人勢
唔屬於任何公司既vtuber多數係出自個人興趣
其中比較出名既有薬袋カルテ(已退出), 名取さな, ピーナッツくん (花生君), 甲賀流忍者！ぽんぽこ, ふぇありす, おめがシスターズ [Ω Sisters], DWU
天開司為首既Ban’s

乾伸一郎與ぜったい天使くるみちゃん、あっくん大魔王和ニーツ (VT-212)組成"天魔機忍"，早期虛擬Youtuber著名的個人勢團體
天魔機忍既故事可以參考下面既文章

近期有個歌唱唔錯既個人勢
GuildCQ 所屬既久遠たま, 歌唱力唔錯,
2個月內訂閱去到7千同接去到千5,以個人勢黎講成績唔錯

希望大家可能順便支持下同箱既伊冬ユナ

除左上面講過既GEMS COMPANY 仲有其他Virtual idol

えのぐ, まりなす（仮）, Palette Project 幾隊都係2018年已經開始不過宣傳力度一直都唔係好大,近期多左合作

不得不提下.live會長轉生既楠栞桜(右) ,另外一個柾 花音(左)暫時未表態話會做返vtuber

得到麻雀界支持既佢以個人勢重生,發展得唔錯
近期捲入懷疑自演既醜聞

ゲーム部プロジェクト既炎上事件

簡單D講就係使人使到好盡,覺得中之人只係唔入流既聲優,最後講完會改善最後都冇改
之後中之人都係走埋 ,之後佢地改口話自己唔係vtuber, 係Ctuber (character youtuber)去合理化自己既行動
但係明明一開始既片都叫自己做vtuber
詳情:

開心既係時隔一年之後其中原ゲーム部3人以ひととせ探偵団既名義係星めぐり学園個公司內再次做vtuber
其中一人唔做V專心做返個人工作,另外2個以個人勢身份繼續
花雲轉用新youtube,twitter ac, 其他2人用原有ac不變

仲有AI 分身事件

好多人不滿令到視聽率大跌,半年後先加記認係唔同人身上已經太遲
2020年4月24,Activ8發表成立新公司專門負責 Kizuna AI, 中之人都有份參與

AI 分身事件後續發展
2020/6/15 AI既2個分身正式得到專屬自己既2Dlive形象
點知唔夠2個月就走左一個

アズマ リム 事件經過7個月終於可以復活,以個人勢身份

2020/9/24
hololive既赤井はあと同桐生ココ因為Show左youtube後台數據,
後台數據顯示左台灣係國,令到某強國網民不滿, 3日後cover正式跪低,2人停3個星期活動

大概既時間軸

Bin C用

警世用

2019 4天王同其他公司都分別有唔程度既自爆

依幾個網有好多有用vtuber資訊

情報

多窗睇youtube網

支共木口

Yuna你夠唔夠錢洗lm

決定睇貝叔

lm

最近有冇咩news 冇追post 但係我見到呢個

留名

wow咗

今晚咁多歌回

既係同事又係會然係咩感覺

我要COCO

一星期後回家

老婆既感覺

記得有班人一直話係會長

Amechama

都話冇追post囉

狼媽個live 好似出現咗COCO

罰你追post做總結師
利申：冇追post

mio媽媽

不了

有冇詳細

我都想知

諗起都幾尷尬 而家就當晒禁語唔敢講

然後19號就成班扮晒fd歡迎佢回歸

傳心失敗

邊個同你講19號回歸
直接畢業啦

點解3個禮拜可以咁長

佢哋功力未夠

其實coupon梗一開始點黎
Ame啲圖成日都有 free sex coupon

你肯定唔會跟aloe咁樣畢業?

...The three men never stirred. But when Winston glanced again at Rutherford's ruinous face, he saw that his eyes were full of tears. And for the first time he noticed, with a kind of inward shudder, and yet not knowing AT WHAT he shuddered, that both Aaronson and Rutherford had broken noses.

A little later all three were re- arrested. It appeared that they had engaged in fresh conspiracies from the very moment of their release...

一星期後又出走

就算會長同haachama唔返來
孝子仍然係孝子

會長個下場應該會好似卡斯拿斯咁
最後搵個人出黎扮下喊都冇

中華傳統，百行以孝為先

好推介
雖然唱功未算好, 未成熟. 有啲位走走地
但係感覺好正

宗谷笑聲好治癒

可能線下開埋送別會了

章魚丸

高質MV

貝叔搞好耐都bug唔到

支持下香港V

佢玩武術正呀

完咗

發生咩事

出道未夠一年算多SUB
2d唔錯
但係扮聲少少chok
同埋有時講日文但係chatroom全中文, 好似少少怪

整係換左個模落去

佢幾正 乜都係咁笑

Korone 歌回

香港邊度有日清咖喱飯買

一陣都好,搶做一姐

Donki會唔會有

狗今晚想唱歌

同玩刺客支線

一開始星街播三個月 得1000訂閱

好撚難食

所以依加更加珍惜sui chan

日清工商原來今日播

點解多咗隻狐

求週末大事回顧

ルーナ公主生日3D

連燈仔炒車

都話一定比人剪出黎，因為真係太好笑，佢D反應
最尾仲有首歌添

雞有新衫

好彩見到

我雖然因為兔仔入坑V，但最鐘意都係星街，因為睇完佢D心路歷程，真係好尊敬佢。

fanart黎姐

食材擔當

Yuna就開會然

夠竟點解同咖哩飯合作都要出歌

YAGOO偶像夢

首歌仲好長tim

好似前兩日先有人話想睇洋蔥同兔和解

日清比既廣告費一定好多

冇鴨隔住 兩個開左拖了

工商唔計

我
冇不和有少少失望

我就唔信你地會入成日笑人asmr

$$$$

工商完左就入更衣室..

到時就算會長畢業
reddit啲人肯定會話咩其他人好傷心所以要繼續love&peace咁對佢地

難得見到貝叔咁早開台

上次Tama會限都少咗好多人討論

呢到有入tama會員既唔超過十個

唔知佢地三個有冇得上電視
btw下次同雞皇飯合作揾白上唔該

唔止Reddit 啦

唔好講reddit睇下呢兩個po

愛比暴力強

希望香港有

好食咩

一日班liver唔內亂，你畢多幾件都唔會爆箱

奇怪組合

開始睇唔明貝叔想做乜

入左去聽唔係到講野姐

一定唔止
有入但無睇會限, 果晚OT

有tomari

會長被畢業 之後出黎爆料就有好戲睇

合作歌出CD

一定係星期六日晚多人過星期五晚
我都唔知點解
日本果邊都係

星期五要劈酒

野良貓食咗大麻咁

你係超市用個app買咖哩飯
「ぺーこぺこぺこぺこ！」
「しゅーばしゅばしゅばしゅば！」
其他人用怪異嘅眼光望住你

玩玩下訓著左

一開始想做

但係好似ser問題做唔到

now?

未開始。
就鳩UP佢會唔會玩玩下訓著左

o~

得5000箱點搶

利申：日清fans,熱愛咖哩

狐皇表示我食咖哩飯多過你地食米
暗示個案件比呢三條靚妺搶撚左

明晒 thx橙巴

仲唔係我老師上位嘅機會咖哩buff

當我冇講過

花那隻手又嚟

又點咗2首歌 希望啊女會唱

唔好食

你地個sell咖哩飯嘅組合要係live唱乜

個舞台

好鍾意食日式咖哩 一兩日唔食就好想死

與會長割蓆

日清係咪多錢得濟

啱啱咗一陣 佢真係cls公司

成千人等tama

久遠たま-Tama Channel-
チャンネル登録者数 2.51万人

諗唔到食咩，食日式咖哩一定無錯

見過一田好似有

隻右手瘋狂中bug

但嗰啲即食飯好難食
食落去唔似飯

因為えなこCosplay左,佢好hi

明顯日清知到あくぺこ不和
用今次案件比佢地和解
以後冇日清呢個水準唔好或自己係CP廚

白飯只係配料 主要係想食咖哩

咁加鴨鴨落去做咩

我無睇緊
唔知咩事

只係見到日清喺好多地方宣傳佢隻咖哩味

和解員

Sor仲以為真係有

路線分歧
食雜草=委員長
隊大麻=野良貓

又要雙開…
委員長同tama

之前出修女催眠本果個今次出ruru催眠本

好想食住大麻睇野良猫應該咁先跟得上佢個思路

1,483 位觀眾正在等候•預定開始日期：2020年10月11日

食完大麻都跟唔上野良猫

ruru係唔會比人催眠到調番轉就差唔多

唔知係咪我錯覺 今次好似多左好多高質H本雖然我唔睇

本野鮮血結末?

冇地址點討論

草

通常都係比ruru搾乾

加速

:_くおおお::_にょろ::_んです:

又夠鐘聽呀女

？？

中文
fan art黎?

竟然

？？？？？？

個咪咩事

繁體

中文

台狗大勝利

應該係台仔整?

中文字幕

港仔出招未

變成左台仔既形狀了

中國語..

連燈仔大敗北

我個女

Tama

正式宣佈chatroom可以打中文了

連燈老豆情何以堪

不嬲連登老豆們都係得啖笑

Chatroom又

mola mola

我地都係死番去睇hololive算

觀眾應該台灣>日本>香港

中文全面進場了

有冇翻譯同fan art先

唔知講乜好 有少少想返去睇貝叔

香港? 乜黎 食得既?

台仔又可以話無佢地就無TAMA了

奶共holo

驚佢變雲之上夢見 2.0

台仔 1：0 連登老豆

連登巴打仲認親認戚

幫佢刷返日文

【相羽ういは/健屋花那】メランコリック@Junky #くまいさん【歌ってみた/にじさんじ】

已經3000同接
勁過唔少企業勢

猫やんけ

總算忙晒D野
可以坐定定聽阿女唱歌

你個女比台仔溝左啦

最近不少台灣觀眾開始關注的雲之上夢見的經紀人剛剛透過推特發表公告

簡單來講就是聊天室太亂搞得本人開台意願低下

希望大家多注意一點

NG 內容主要是

1、遊戲時的批判跟指示

2、提及無關的 Vtuber 或用其他人的梗

3、有點強迫夢見做出對應的留言（這句有點不確定是不是這個意思）

4、在聊天室吵架或爭論

這幾個月雲之上夢見因為在台灣生活的關係

頻道裡開始湧入不少台灣觀眾

前兩個禮拜也喜迎 2 萬訂閱

希望台灣的前輩們也可以一起遵守規矩，共同維護夢見跟聊天室和諧的風氣

真係好垃圾

極速食飯就係為左安靜聽歌 潛水先

睇返上面星街條片
tama 真係好好彩

台仔: I found you

無所謂
佢可以成功就OK
我只係想繼續支持佢
同聽佢D歌

伊冬ユナ-Yuna Channel-
新會員
:_左サイリウム::_たまのかお::_右サイリウム:
tuna

一如以往咁好聽

咁q多台仔仲狂打中文
睇落仲衰過歐美人打英文
呢個情況多少會勸退日本本土觀眾

我明啊
但我唔想見到有中文...

三千六同接 仲勁過solostar同hololive部分底層

呢個係佢自己揀既路

今日上唔上到5000

熄左佢
就咁聽歌

要靠班台仔自己造化

啱 我已經頹左

有機會
依家都就4K了

我想佢地瘋狂刷貼圖算

又串

樂觀咁諗
唔係打殘體字
已經好好

冇得簡吧

台仔又贏 LiSA子同tama子都比台仔嬴哂

咁起碼斷左親共條路

頭先放條中文字幕片
都幾明顯係表示左會在意中文區既觀眾

邊個lisa子

播中文翻譯啱啱以為自己開左邊條精華

香港人？無人收啊

呢個真
唔好轉頭奶共就ok了

兩樣野冇衝突

4K了

我覺得唔需要太介意喎
你地平時都係睇日v架啦
最好就係紅返去日本

呢個真 睇下香港v算

同接已經多過YUNA SUB成倍

台灣根本係用繁體字既中國
民智未開

好鐘意呢首

chatroom咁多中文 難啲

咩LOGIC

X2
不過我諗有D巴打應該都係講下笑咁講

佢未開始食人民幣大麻

呢個真 自己做v算

咁快就唔要阿女了?

D台狗好撚煩

織部里沙
粉絲都叫LiSAッ子

台仔既精華同翻譯多到,
個人勢仲要咁少人整依D,除非佢完全唔會エゴサ
如果唔係點會唔知

台狗真係同支那賤畜冇乜分別

做バ美肉同阿女貼貼

同接火箭式上升

g持

所以我真係覺得無咩所謂

見到chatroom咁多中文，你確定日本仔接受到？

唔撚打中文我已經好滿足

繁體支那有名你叫

不嬲都係

委員長搞掂把聲開番

常用copy and paste:
あああああ!
\o△O/
いいよ!
かわいい!
草
助かる!
うまい!

係度屌台仔都冇用,下次自己做香港翻譯同,精華同fan art咪有人記得你

連登仔拉大隊單推tuna啦

要追holo, 不了

4500同接

一屌人用中文就比人刷中文警察

利申 唔係我

證明連登得200人唔夠

集中聽歌算啦

一講中文啱定錯又嘈

50人都冇

又黎中文大戰

用繁體字人地以為你都係台灣

我熄撚左chatroom

你用中文引人戰我都屌你啦, 講英文得唔得?

提供同接既50個都無啦
入會員可能十個唔夠

應該有10人

hide 咗chatroom

呢地個女係幾癲
4千同接直頭係當紅V

可能都未必有

三日月

就5000

用英文班台仔會明？

1/5 sub 數

負皮食多左

係4889

大多數台仔唔識中文以外既文架

舉報到隻手好唔得閒。

好彩個chatroom火箭咁款想引戰都難

我已經放棄左舉報

不停REPORT

佢地會話言論自由
支那人一致出征對外自己人一致對內出征,balabala

專心聽歌啦

tama個FD好似最多得500同接

個chatroom都唔知有冇1000人係識日文

上黎吹水好過 睇到眼火爆

呢度都唔好得幾多

香港人定日本人多D

開數據分分鐘 50%台 30%日 5%港

船長係咪收咗日清錢，喺度畫咖喱

5K了
應該有朝一日會見到佢10K 同接

好撚痴線 5000人

草都要COPY

多左咁多人睇，可能上左台灣/香港youtube推薦？

冇,最高得489
不過yuna都已經比好多個人勢多

幫手刷走d中文好過啦

我覺得日本點都會多過香港

用中文無咩所謂既其實,但係唔好係人地地方嘈交囉,好撚肉酸

一睇就知連會員都冇加

5200了

人多就自然亂架啦
等阿女遲下正式major debut 仲好啦

5000同接

就咁睇台>>日>>>>>>>>>港

又遲左睇牙女個live

老豆數 -1

用中文真係唔係咩問題 但係講d唔關直播既野就有問題囉

香港得連登仔

YOASOBI另外一首

港

香港翻譯咪又係當台灣
辣殺香港唔俾人當係中國已經執到

有幾個係特別黎搞事
引人用中文回
唯一有效方法係無視 report and block

而佢地習慣左咁做
以前追開羊會明

連燈仔慘被ntr

佢地係唔係又放巴哈場外

其實唔係連登傾，香港人仲可以去邊咪又係去番台灣啲論壇

擺明啦

自己遲下上巴哈屌鳩台仔算啦, 咪係tama個到同台狗用中文鬥嘈

連登仔班自稱Daddy就算啦

舊登好似都有VTUBER post

最多之後再回味archive

Ca 巴會唔會買

有幾多人

會員都可能冇加叫自己老豆

中之人隨時老過曬你地

舊登

橙得過做香港人?

人又無幾隻 又要比人當支那 比SC做premium又貴過人

學生都老過我 博士生?

個台真係以後唔駛睇
d 台仔留言on9 到, 又星爆, 又識唔識邊個

以後聽歌回算

有啲好明顯係攪事。

真係又放係巴哈場外

糕sir

見到星爆，心諗JM9

冇入過唔知,同埋好耐冇上舊登

垃圾池

奈落？

成9日都星爆
真係好on9

同一樣野玩左8年都可以唔厭

星爆氣流斬 巴哈的打個+1 星爆氣流斬

無撚有計

Facebook discord

台灣係邊度領土？？

:_左サイリウム::_たまのた::_たまのま::_右サイリウム:

就咁睇個chatroom 基本上都係copy and paste
想知tama 打機直播個chatroom係唔係都係咁

係
班台仔瘋狂刷貼圖

幾勁 彈舌

掛住黎聽歌做其他野完全ok冇問題

民度低換黎 25000 sub同5000同接都抵既

hide 左charroom啦
但tama 個screen capture 望到
所以唔睇畫面最好

lihkg爸爸唔捨得個女要有男朋友 但個自己又阻止唔到

たま 單計唱功同聲線都係無咩可以挑剔既地方
歌真係好好聽
但好似差減左少少野

收聲啊

上次Fall guys打機直播都有正常日文chat
會限更加係

你將對眼
望實阿女個樣就OK

興趣唱歌既學生妹

會限真係正常到癲

無咩個人風格
希望佢慢慢搵到

Chatroom唔知做緊乜

之前佢話唱歌係興趣

My dearest

就6000

單單係興趣就咁勁

mod 都要做會員
送錢俾youtube

Tama好鐘意唱GC

做聲優真係浪費左佢

好撚賤 話人係mod

好似有巴打話佢只係學左幾個月唱歌

就係呢種最岩佢唱

完璧に性癖な百合カプの壁

咁癲?

6K了

望住佢d同接火箭咁升 6000人啦
個人勢黎架咋

佢自己係雜談講.真假就唔知

1個月架咋

認真的
真心好少見MOD會加入

真係坐火箭咁

幾個月就咁勁.....

加拿大毛果張?

我個女同Yuna搞百合, 無男朋友

上次10000人好似得3000定4000

應該比holo睇中,今翅仆街鳥

個半吧

好似勉強4K?
唔係太記得

星街2.0

律可x 波羅ノ鬼

Thx燈

出少句聲

你地個女迷之高同接比5ch發現左

tama同tuna 係捆綁式銷售

3千3

Tama唔似為錢, 未必會入holo

星街仲要自己寄野去面試先收

tuna 做mod

5ch up乜

買去INNK MUSIC到擺?

星街當年係innk music 雪左半年先去得返holo

星街仲要第一次俾人REJECT

之前唔係比人話係買同接同SUB咩

見唔少
多數係V既老豆老母

人渣的本願

HOLO有船長啊

係幾迷

tama fans club 團長

比錢買會員tim

不知不覺咁多人睇
幾好啊

當年就係因為呢隻歌入左 酸欠少女坑

打左陣機遲左入
見到6000同接以為自己睇錯

可能遲幾日有兩人彈結他唱歌Stream

酸臭少女

覺得依首已經唔係佢全盛期

自己唔識欣賞話人買同班傻鳩睇olay硬食黑龍大技比人話掛一樣

有人po 圖問呢個邊個同接咁高

10日時間多左10倍人

same 會唔會唱埋我英果首

兩萬五sub
然後6000同接
明明上星期個chatroom都仲係會員居多

舊果D係好聽D (好似係)

下星期上萬

yes

佢爆紅 真係算台灣人功勞
當然佢實力都冇得頂

呢個網咩黎? 有冇得睇返9月份個d資料?

支那又炎上了

果時其實應係innk比cover玩多D
無啦啦多個人點分資源

巴打呢個咩網黎?

仲有holo爆炸 好多人退sub走左去睇

仲有一半功勞係cover

最驚做雲之上2.0

委員長個放送會唔會又比YouTube 搞

應該over 1000個會員
依家收入應該唔成問題

HOLO：Tama是hololive的最後一塊拼圖

Cover 剩係識得收錢

今日睇到都笑左 好似支那仔黎

其實班傻鳩咁鍾意抄 olay d run拍片上標尿 自己試下咪知

拎返歌回比

讀緊sc

鎮魂曲咗未?
原來唔是會長

#3資訊網最底

暫時未ban唔怕
仲有委員長用生命遮住

啲中文comment 真係好撚煩

thx

Wowed

老實講就算唱歌好聽 以個人勢黎講真係會做到咁既升幅咩..

成個chatroom都垃圾到仆街 好心佢唔好放出黎

間唔中見到台灣meme圖同人講如果冇holo睇就睇tama

GuildCQ在禁錮Tama

呢首唱得麻麻地
唔夠EMO

的確台仔可以推2萬~3萬sub數
當然本身有實力
但升咁快主要係有運

真, 唔放出來睇得開心好多

咁啱食正holo 爆箱條水

cover買左就又多左人回家

希望わたくしで隠さなきゃ有效

真係撞正有堆難民出走

天時地利人和

岩岩好食到正一正HOLO自爆

台仔話有TAMA中之人資訊??

刀語

拍手

FBK：Tama之前已向我透露想加盟hololive

report -> block

聽佢鳩噏
我都有誠哥中之人資訊

老豆衝個女塔

我都有台仔老母中之人資訊 想知再講

咁都俾人釣到點做連登仔

Tama：從小開始加盟holo是我的夢想 fbk是我兒時的偶像

連登每次一到Tama開台就會比Tama洗曬版, 有實力就自然有人撐

係人都知啦...
tama中之人咪lisa囉

Yagoo:Tama流著Hololive的血

yama d假音算唔算一線頭

條友由開場玩膠玩到依家架啦

呢個真 之前見你地係咁推 入左一次發覺真係好好聽

唔算

Tama: 加入hololive是我兒時的夢想

A/A-吧

汪阿姐？

一線尾

汪阿姐係liza

唔知佢點計 係咪channel開得太耐

Holo爆炸絕到關事

個chatroom勁趕客 回家了

我知糕sir ip
利申：計角度

仲良くしてください

FBK坦言, 不怕TAMA來到後位置受動搖

FBK: 願意把隊長位置讓給TAMA

伊冬ユナ-Yuna Channel-
新會員
ユナは半年も新人っていいたい…😖\

只要推熱咗，ai就會推俾多啲人，開個好頭。
最緊要啲中文唔好趕客，所以麻煩多report，thx

日清咖哩飯香港邊度有賣

delta

求心理陰影面積

OH MY GOD

極大

僕らの戦場！！！

掛住report同洗 好忙

大家仲要笑鳩yuna

呢到個個都有睇波

吞拿係咪開左會員?有無人會入

冇野良猫視點

又分身

算係咁,冇咩唱上星期重覆既歌

Delta入面幾鍾意呢首

未開呀..

math error

轉做TAMAマネージャー吧

咁佢話個演算法係咁計

又話今日主題係秋季嘅

個網似係未認到佢
Search 久遠 同たま唔出
Search全名先出但冇icon

燃えろ！燃えろ！

mean能到

macross好多歌都岩佢

之前詩子同Furen都播過

一唱MACROSS就分身

邊唱邊轉聲
勁到...

死mean狗

我睇個網根本唔知有久遠たま呢個V存在

吠えろ！吠えろ！

甩左

一講完就燈左

洗唔洗咁

不斷重覆 都真係幾趕客
特別一個禮拜唱一次/兩次

少有地失手

其實tuna打恐怖game唔差 只要唔唱歌

CUTE到

連登做嘅唯一貢獻就係燈

要走藝人路線

有台仔翻譯推,本身D翻譯台有人睇
雲之上既情況咁

asmr都唔差

tama

好Q

猩猩化

呢到有邊個唔入會
出黎隻抽

係咪男朋友係後面搞Tama

聽咁耐
最失準係呢次...

屌，過咗兩個禮拜啲人咪又係咩事都冇照睇hololive
見到台仔咁庵春我係Cover我都揀人仔黎奶

猫

sorry 囉

Hololive: GuildCQ強行留住Tama是殘忍的

上面都有人話無問題喎

笑左笑埋右

分5個人唱太勉強喇

依到都一堆回家啦

tuna

台仔

收聲啦

delta大部分歌幾個人分擔唱
唔熟歌詞一個人唱會難啲

D台仔 好鍾意改埋D名 咩TW T-WORD 台灣XX
洗唔洗咁自卑

睇緊其他人視點本身數緊ａ係邊個
原來就係佢

old news is so exciting

邊洗2個星期 之前WTM一哭就回家啦

有冇人計到今日又幾多人做左會員

ntr

我都研究緊 組長又係咁行黎行去

暫時6K 左右同接係極限

頂開左場先開直播
btw猫個右下角

京紫

@唐可可

sincerely

TURE既歌難唱到嘔

呢個好似係有日文漢字?
利申唔識日文

今次文野環又玩咩

呢首好撚難唱

連登次次吹雞, 吞拿個同接都仲係咁就知根本基數唔會多

冇moon post

佢未出道就自己派coupon俾人

名果個係區議員黎
同埋搞開毒撚EVENT

不過唔知係咪真係佢

佢成日挑戰D難唱既歌

成日挑星街機

回家好過而家係到掙老豆做啦

又比

之前仲有人話TAMA播片當唱

帶曬帽

似公開處刑多過挑機

星街八個月先開到收益化
已輸

V界CD勤

sorry gag錯意思

星街：他麻踢法似我

組長賣文野環

野良猫玩得好似幾勁

好想SC....

原來係twitter
無掘到

全部用哂台灣vtuber 咪嚕個日文mod

如果tama去hololive會點

咁咪好
唔使果條友再嘈

比天開睇穿哂

聽到呼吸聲都知唔係啦

hololive唔配擁有たま

我幾時都話COVER最撚醒目

會同船長一齊訓

去774

日本版李克勤
食CD唱LIVE

唔明

咪搞啦大佬

呢度D人無左個女

vtuber李克勤

北海道應記一功

認真
撇開私怨
我覺得たま唱歌既才華
係hololive 會浪費左

表面上串台仔 其實串緊呢度d巴打

想家了

點解脫離左holo都仲係撞機
而家睇緊 委員長 ange 野良猫 tama
個個都係要聽聲但最多都係tama+一個

多數聲優做跳板，直接入大海未必夠人揪

同接已過弱小企業774

因為你開始左睇彩虹

最多咪又係星街no.2
星街now=hololive tama的未來

全部關哂 聽tama

星街:S永遠排係T既前面

唱得幾好都會因為hololive啲作風拖累而退步

船長做得Tama老母

2020年做聲優要賣埋樣

真...

holo感覺好似冇打過唱歌市場？azki同星街都好似係自己打居多

星街now係點

呢樣真

他麻：啲人鍾意睇波多啲

有得用パトラd裝 幾正

呢行唔係有實力就入到, 無返D人脈邊個識你

你睇下本家果d 垃圾3d live concert 有幾垃圾
你再睇下佢次次3d live d 音響有幾垃圾

屌你老母

19號就可以回家了

之前都冇撞得咁甘三個彩虹平時都唔開台

D燈光

依家係咁咪好囉
大家又唔洗SC 又唔會有人SC多就做左大佬
人人平等幾好

開tama會見到chatroom不了放背景好似真係聽緊spotify咁

想問而家有邊個V係靠唱歌上到去
只係覺得淨係靠唱功 之後既路都係好難行

連個女一眼都唔肯望

獅子神

唔係你個女黎, 係台灣仔既女ok?

連登仔唔配有個咁既女

花譜?

Tama係歌方面好穩定
其他範疇真係差小小

似係シンデレラ

唔做直播勢，揾公司major 出道

azki?

S過氣之後咪到T囉

望住個咁既chatroom可以做咩

ええええええええ

次次都抽星姐水

last two

處刑AQUA

係咪last

唔好爭啦 A永遠都係王者

鯊魚: A

佢其他其實都唔差

ダダダダ天使

正面挑機

獅子神真係靠唱功上,由一開始最多百拎人同接1000 sub都冇,
慢慢爬到10萬公司先開始有D資源

aloe又嬴

Aqua配咩

T SPIN

唱呢首迫害tuna

次次歌回都挑木口機

佢打機換返部勁D既電腦會好睇好多

攪事嗰幾條友好似走咗

竟然係到搵到同好

廢柴天使

公開處刑吞拿

得佢會玩下其他野又唱歌咁

係咪啲連登仔突登整到個歌張挑holo機咁

YOUTUBE出名俾錢慢

想中間雜談下都難

唔止 成堆唔識日文互動唔到

上次佢上The First Take
我覺得係失左準

老實講, 呢首aqua 唱得好d

Aqua都唱得唔差

隻visage成粒鐘都冇野睇
依家d horror game

冇吧 上面一半d歌 Holo都唱到走晒音

個尾音點解可以咁撚萌?

星街:你無得同我架FC鬥 FC鬥 FC鬥 FC鬥
利申：tama係拓海

「老大姐沒有回應，望著酒杯問我：『你知道英文字母的順序嗎？』我說當然知道，然後他就說：『T永遠排在S後面，這是定律，即使你成功，亦是在我的允許之下。』」

個赤羽係咪又要整條片
左邊tama
右邊tuna

就算冇野睇大福都係驚到仆街

THE FIRST TAKE兩首都唱得差
不過之後有個ASCA更差

團長正面挑機

真
aqua 好match呢首

記得一開始間公主全力谷花鋏

依D歌唱到爛哂啦

かわいい！！！ \o△O/
黎黎去去都係個幾句

TAMA一早唱過

要做宣傳又想穩陣 好難係果度唱光と闇

live 咪又係後期加工....

我覺得aqua版本正d

又係合作王

好過中文既

last one

根本就無離過家 又何來回家之說呢

Aqua>Tama>星街

ching sick ball 最鐘意sayuri既歌就係光と闇

野良猫又比人投

有畫面搭救+本身真係好岩廢柴天使

我連登聽歌師裁決Aqua岩首歌多D

廣告錢同MV錢

aqua有廢柴氣質

形神合一先係最高境界

我反而幾鍾意

新專輯啲歌有啲轉左唱法 感覺好奇怪

佢又真係人狼先好笑

aqua廢d

我覺得真係完全唔識日文既
用下入左會果d emoji 都好丫

live 定後期加工都好過tama
呢首唔啱tama唱

Lia

我鍾意蜂と見世物 但係應該好小眾

可以諗定下星期3萬感謝唱乜

鳥之詩 piano ver.

好兩難
有時佢唔轉
又被人覺得千篇一律
無咩新鮮感
但係轉完又未必岩聽

我之前聽DAOKO又係
變到我依家都唔多想再聽

重覆了

空媽

live黎講aqua音準無tama咁穩
但把聲真係好襯首歌

我相信下次歌回就會唱我投稿個首

童年神曲

我覺得大家都唔知投邊個好就掉佢出街

呢隻....

live

我仲等緊我首可曾記得愛

pikamee點解咁都會嬴到

DAOKO聽得多勁悶
同埋諗起佢唱LIVE就唔想聽

aqua live定utube個條先? 後製調音師走音都幫你執到岩音啦

重新投過

川上友子GOAL

平時天開組長mc都試過比野良猫整私怨報仇

真呀

會唔會太勁

組長話佢同天開有可疑就比人投哂
最後輸冇空氣

好撚好聽

呢首有無話處刑木口邊位?

Nene輸Tama

ALL

太巧天了

幾時變到真係狙擊

直接處刑原唱

tama仲要係自彈自唱

中之人Lia說

我未聽過holo有人唱過應該我MISS左

吹大咗，收下口啦

dola!!!!

人地啱啱先開台5分鐘都冇 定係我真心左

好想佢再唱一次呢首
聽左佢咁多首
個人最鍾意呢首 酸欠少女

應該冇咩人聽過

彈咩

版權?

野良猫又死

啲琴聲tama自己彈好似

處刑成個木口
我宣布他麻一個人可以扭過哂holo成隊

youtube音源

我都覺得佢依個時期最好聽 但係依個時間佢精神狀態應該幾差

Peko

係咪針對佢 痴線

收到風tama知你地話佢唔夠aqua好聽 所以爆seed

佢一個人鳩行抵比人殺

野良猫要自己行先叫野良猫

他麻都有上連登

但他麻真係冇嗰種廢柴感

唔夠膽唱姐應該

連登女兒點會冇上連登

一路唱一路用手機望緊我(個po)

nene 7千啦wo

鞭鳩我miko屍

呢句笑左

木口要先-10000

我覺得Aqua 個mv好聽過原版

有唱就會比較架啦

禾聽錯

好好地聽歌唔好咩
成日係度比較

要log左佢再比

梳，聽咗5秒就頂唔順

又文野環

akb

投左咁多次 未中過一首

得返老師一個

點左only my railgun

Crew表示唔好再同我Aqua鬥歌力啦
鬥其他嘢好冇

比人話可疑話迷路
唔投佢仲對得住自己

點左SKILL

鬥智力

又BIN

水樹

來鬥速通隻狼

奈葉

鬥耐久

呢首Watame唱得ok(以前)

依個唔係full黎

鬥jump king

なのは完売

鬥b限

兔媽貼貼

點左100首歌 希望會唱

癲

咁樣架咩

射撚咗

屌你啦
點成百首

sor 個台封左

乜隻Game可以當住咁多人面前殺人都得既咩

直接殺

比人票姐嘛

啲高音靚到

たまの中の人なな說

星姐:點解唔得

今日son最後嗰場殺手直接係人面前彈出彈入添

一拳打死連登仔

其實佢地三個一齊行唔真接殺都難搞較大啲個殺人距離應該可以

差好遠

係做緊任果時睇唔到其他人,之後老師直接係所有人面前殺,
又真係冇人睇到

星姐:俾把斧頭我

睇緊組長畫面佢開住個task睇唔到邊個殺

不過最後又被人估到係佢

好慘

組長之前已經懷疑緊佢

準備睇台仔打お疲れ様

唱功差好遠

又冇歌聽

TAMA ENDING係原創曲嚟？

駁唔到

打緊啦

真

講笑 唔好太認真

成版都係

tama把聲未有咁有力

屌你 你唔係問過一次喇咩

屌你老母班台仔仲快過我開返個page

ed
夜もすがら君思ふ／TOKOTOKO（西沢さんP）様

老師又被人投左出去
好無辜

應該要放上post頭

野良猫終於唔係第一個死

post頭冇人睇

完左姐係話可以開始重聽

Sor 上次好似我問

各位可以loop番之前啲replay

轉台聽もも了

呢首我最鐘意夏代孝明個ver

講完即刻比人迫害

今次d 歌揀得無上星期咁好

野良貓慘

笑咗

又掉佢出去

又要請橙巴準備開新post了

其實可以喺英文圈推廣嚟洗返淡佢

甩左首後,好多都唱過了

傻鳩鬼佬剩係識睇Hololive

最大同時視聴者数
6,461

差D 6500

回家聽nene了

Pika個笑聲真係好似水滾

駁唔刀

然後話TAMA買SUB同同接

Algorithm推左watame Night fever比我

啱先feel都佢有啲無名火話其他人唔理佢

正式宣佈野良猫做得陰質野多

991

要多人買佢product支持佢，始終都要日本本土打響名堂

Kettle

報應嚟

1001

當初GuildCQ徵人時的募集條件
重點：訂閱7萬人會3D化，10萬人會製作原創曲
================================
【応募要項】
・女性
・１８歳以上
・経験不問
・ゲーム、おしゃべり、配信が大好きな方
・趣味として配信活動を始めてみたい方
・視聴者の皆さんと楽しい配信を作っていきたい方
・配信方法、動画制作、サムネイル作りを勉強できる方
・１回１時間ほどの配信を週２回以上できる方
・数年間、継続的に活動できる方
・運営と連絡がきちんとできる方
・運営との約束を守っていただける方
・社会人の場合、収益化した場合を考え副業可能な方
もしくは、お勤め先から副業の許可が取れる方。
・未成年の場合、保護者の同意を受け、時間などのルールを守り活動が続けられる方
・活動を続けられる配信環境をお持ちの方、もしくは配信環境を準備できる方
（機材、ネット環境、周囲の方の理解など）

【募集期間】
・６月１日～６月３０日

【審査期間】
・７月１日～７月３０日
ご応募頂いた方の中から審査を通過された方へ
より詳細な内容を７月中にご連絡させて頂きます。
結果発表は２名のデビューをもって行わせて頂きます。
早ければ８月中のデビューとなります。

【活動内容】
・２Ｄモデルキャラクターを使用してVtuberとして配信活動を行っていただきます。
・空き時間を使って、ご自宅からyoutube配信を行って頂く事が主な活動になります。
・１回１時間の配信を、週２回を目安に行っていただきます。
・月１回、販売用ボイスの収録、提出を行っていただきます。
・配信開始のツイートを行って頂きます。
・前もって予定が立てられる時は、SNSで事前に放送予定を告知して頂きます。
・コロナウイルスの影響を考え、現時点ではただし、ご自宅から配信を行って頂く以外
の活動は
考えておりません。
・運営側から「こんな配信をしてみませんか？」と企画など提案させていただく
場合もありますが、基本的には好きな内容の配信を続けて頂ければと思っています。

【担当キャラクターが収益化した場合の、採用させて頂いた方（中の人）への収益還元
率】
・youtubeチャンネルの広告収益 → 振込額の１００％
・youtubeメンバーシップ 収益 → 振込額の１００％
・ボイス、グッズの販売収益 → 販売サイト様の手数料と費用を引いた額の
７０％
・企業様からのお仕事があった場合 → 企業様の報酬から費用を引いた額の７０％
・ボイス、グッズ、企業様案件の還元率は、youtube登録者数に応じて最大９０％までu
p
・youtubeチャンネル登録者数１万人達成で８０％、３万人達成で９０％
・youtubeのスーパーチャット機能、それに類似するツールやシステムの使用は
禁止させて頂きます。
・基本給はありません。完全歩合制となります。

【サポート】
・すでに配信環境がそろっている方を優先させて頂く場合がありますが、
採用させて頂いた場合に、配信に必要なパソコンなどの機材がない場合は
サポートさせて頂きます。
・２Dキャラクターモデルの貸し出し
・グッズの売上げが好調な方には、定期的に歌ってみた動画の制作を行わせて頂きます
。
・チャンネル登録者７万人達成で３Dモデル制作、１０万人達成でオリジナル曲制作

【注意事項など】
・キャラクターの著作権の譲渡はいたしません。
・ご本人様以外の方の応募はご遠慮ください。
・センシティブな内容の話題をする方は応募をご遠慮ください。
・個人勢が商業目的として活動して行くのはとても厳しい世界だと思っています。
ですので、大好きな事だからやってみたい！大好きな事だから続けられる。
そんな気持ちで応募してくださる方をお待ちしています。

【応募される方へ】
個人勢Vtuber運営グループ『GuildCQ』では、ゲームや配信、おしゃべりが大好きなギ
ルド員さんを募集しています。入団希望の方は、ギルドマスターから入団許可がでるよ
うに、あなたの事を教えてください。">

我一直以為係原創曲

999

1000